{
    "question": "Kolom yang digunakan untuk mencatat ayat jurnal tanggal transaksi sesuai dengan urutan debet kredit dalam setip transaksi di sebut kolom \u2026..\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kolom keterangan (B)</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2-sistem-yang-mencakup-seperangkat-aturan-lembaga-dan-mekanisme-578",
            "question": "2. Sistem yang mencakup seperangkat aturan lembaga dan mekanisme yang digunakan untuk melaksanakan    pemindahan dan guna memenuhi suatu keajiban. Yang timbul dari suatu kegiatan ekonomi. Pernyataan tersebut\r\nmerupakan pengertian ....\r\nA. Alat pembayaran tunai\r\nC. Sistem perekonomian\r\nE Neraca pembayaran\r\nB. Sistem pembayaran\r\nD. Alat pembayaran non tunal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. SistemPerekonomian</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Sistem Perekonomian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena sistem perekonomian adalah sistem yang mencakup seperangkat aturan lembaga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-seseorang-sudah-dewasa-apa-masih-perlu-pendidikan-618",
            "question": "Jika seseorang sudah dewasa apa masih perlu pendidikan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perlu, karena pendidikan itu penting. bahkan cukup banyak orang yang sudah berumah tangga yang berkuliah. tujuannya untuk memperluas wawasan.</p><p></p><p>cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peranan-badan-usaha-milik-daerah-dalam-perekonomian-daer-229",
            "question": "Sebutkan peranan badan usaha milik daerah dalam perekonomian daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Secara umum, </strong>badan usaha diartikan sebagai perusahan atau gabungan perusahaan yang berdiri sendiri dengan tujuan mencari keuntungan atau laba. Karena tujuannya mencari laba, maka konsep badan usaha dalam perekonomian Indonesia dinilai sebagai kebulatan ekonomis. Badan usaha fokus pada cara menghasilkan barang dan jasa secara efektif dan efisien untuk mendapatkan keuntungan sebanyak-banyaknya.</p><p></p><h3><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>U</strong><strong>M</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></h3><ol><li>Pelopor atau perintis dalam sektor-sektor yang belum diminati usaha swasta.</li><li>Penghasil barang dan jasa yang dibutuhkan masyarakat.</li><li>Pelaksana pelayanan umum seperti penyediaan fasilitas sekolah atau kesehatan, pembangunan jalan, dan penyediaan air bersih.</li><li>Sumber penerimaan negara seperti keuntungan perusahaan, pajak, dan dari hasil produksi.</li><li>Penyeimbang kekuatan-kekuatan swasta yang besar dan membantu pengembangan usaha-usaha kecil dan koperasi.</li></ol><p>___________________________________</p><p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>W</strong><strong>A</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong> </strong></p><p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>U</strong><strong>P</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>FOLOW</strong><strong> </strong></p><p><strong>L</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>H</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>N</strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikutiniadalahfungsi-bank-1-menghimpundanadarimasyarakat-2-844",
            "question": "Berikutiniadalahfungsi bank.     1. Menghimpundanadarimasyarakat.\r\n2. Mengaturdanamengawasi bank.\r\n3. Memberikanpinjamankepadamasyar\r\nakat.\r\n4. Menjagakestabilannilai rupiah.\r\n5. Memberikanjasalalulintaspembayar\r\nan.\r\nBerdasarkanpernyataan di atas, yaani\r\nmerupakanfungsi Bank Prekrecita,\r\nRakyat adalah ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. Mengatur dana mengawasi bank</p><p>3. Memberikan pinjaman kepada masyarakat</p><p>5. Memberikan jasa lalul intas pembayaran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-akibat-jika-dalam-perdagangan-internasional-salah-satu-n-877",
            "question": "Jelaskan akibat jika dalam perdagangan internasional salah satu negara memiliki keunggulan absolut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Negara-negara dengan keunggulan absolut dapat memutuskan untuk berspesialisasi dalam produksi. Mereka menjual produk atau jasa tersebut ke negara lain. Uang dari penjualan untuk membeli barang dan jasa dari negara lain. Saling ketergantungan ini mendorong terciptanya perdagangan internasional</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-sugeng-membeli-makanan-di-sebuah-restoran-saat-membayar-maka-645",
            "question": "Pak Sugeng membeli makanan di sebuah restoran. Saat membayar makanan dalam nota tertera pajak 10% dari total pembelian makanan. Uang pajak tersebut akan diterima oleh .... *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemerintah kabupaten</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-kebijakan-perdagangan-internasional-di-bidang-impo-295",
            "question": "Berikan contoh kebijakan perdagangan internasional di bidang impor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><ul><li><strong>Tarif </strong></li></ul><p></p><ul><li>Pembatasan impor </li></ul><p></p><ul><li><strong>Subsidi</strong><strong> </strong><strong>ekspor</strong><strong> </strong></li></ul><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga membantu :)</p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-minimal-5-macam-contoh-ekosistem-air-yg-sengaja-di-buat-942",
            "question": "Tuliskan minimal 5 macam contoh ekosistem air yg sengaja di buat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>waduk, danau buatan, kolam ikan, akuarium, sungai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "read-the-sentences-then-find-the-cause-and-effect-1-the-milk-spi-938",
            "question": "Read the sentences then find the cause and effect    1. The milk spilled all over the floor, so Jane got a mop and cleaned it up.\r\nCause :\r\nEffect:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Read the sentence and find the cause and effect</p><p>1. Milk spilled on the floor, so Jane took a mop and cleaned it.</p><p>Cause: the water is full</p><p>Effect: the floor gets wet</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-perbedaan-antara-sistem-valuta-asing-tetap-dengan-si-735",
            "question": "Jelaskan apa perbedaan antara sistem valuta asing tetap dengan sistem valuta asing mengambang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa Itu Kurs Valuta Asing?\n</p><p>---Kurs merupakan harga atau nilai mata uang suatu negara yang diukur dengan mata uang luar negeri ketika berbelanja atau membeli barang di luar negeri. Intinya, kurs merupakan nilai tukar. Sedangkan valuta asing merupakan nilai mata uang negara lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi, kurs valuta asing yaitu rasio nilai antara mata uang domestik dengan mata uang lainnya atau dengan kata lain kurs menunjukkan perbandingan nilai antara dua mata uang yang berbeda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}